屋企人同老婆關係好差可以點

成日我番工就會嘈
有時我老婆仲會出手打人
每次我係屋企就會少嘈，有時嘈緊我忍無可忍一定會幫屋企人，因為老婆實在太唔講道理
好痛苦，覺得自己好對屋企人唔住。有個咁嘅老婆。岩岩入門就好千依百順乜都得
而家飯又唔會煮，家務又唔做，只會不停問我錢錢錢
可以點做? 搬出去太吃力，我番工好攰，仲要如果搬出去等於我做埋家務，老婆份人好污糟。。。。

離

同佢講親就話改改改，轉頭又回復原狀
覺得自己好對唔住老豆老母，想過自殺
但死左又怕唯一話佢嘅人都冇我屋企人會仲慘
我屋企人好和善，咩都啞忍，多一事不如少一事果隻
我媽生紀大有病要戒口，我老婆出街一齊食飯就叫d岩自己食我媽唔食得嘅野
唉。。。。如果我死左會唔會有轉機?

離婚啦仲等咩呀

幾多歲呀有無仔女？

窮人結婚下場

我媽成日同我講：細路無係無辜架

每次聽到呢句我都好心up
我媽無條件付出時間心機
分文冇問我拎過幫我湊細路
換來比我老婆鬧佢教壞小朋友
又話冇餐食得飽

利申：我媽係有牌嘅陪月同護理員

離婚啦diu

唔關有冇錢事，不過可能我真係搵得未夠多啦

有冇樓

有，但如果真係離婚咪要分身家比佢？

係時候要振夫綱

點解你會娶佢
結婚前佢扮得好好

試過，感覺仲變本加厲，次次都係我番左工果時鬧交
同外家講都係愛理不理

係。佢以前話自己唔出街食飯，自己係屋企煮野食，入門後我媽煮佢開頭話好食又健康，慢慢又話難食又試過唔食自己落街買外賣番屋企食

佢試過煮飯比我食，結果果餐食完我屙左幾日又屙又嘔，的我都唔敢同人講

你老母養到你咁大 臨老仲要佢受啲外家人既脾氣
你對唔對得佢住
除左離婚無第個選擇

大陸人？香港人？

咁仆街要要忍？中出飛啦

如果離婚小朋友點算？細路好無辜

有冇過來人

香港人

老母得一個 自己諗

我都係認同呢句

老婆我可以揀
老母我無得揀

未結婚 無經驗
但你老母仲無辜

經歷左啲咩咁大變化？

我老母養大我。以前日頭番一份工，夜晚一份工，每日只訓三個鐘

我可以點

屌 煮埋比佢仲咁多野嫌
煮餐飯要幾多功夫佢知唔知

如果小朋友係咁既環境長大似乎仲慘

小朋友出世唔知關唔關事，但小朋友出世果時都係我媽湊，我老婆訓列到死連夜晚小朋友喊都唔會起身

知啲唔知啲，我唔會話你老婆定老母邊個啱，但相處唔到就離婚，點都好過死，係咪？

係，老一輩點會害自己人
我老婆就話我媽成日教壞小朋友，特登唔比野佢食

有時會覺得係咪報應，但點解要我屋企人一齊受罪

有冇諗過係你問題？點解會縱到自己老婆咁 對你老婆既行為唔處理好話幾句就算？擺明你老婆唔當你係一回事

樓主係娶左大陸婆？
咁既女人好快d離婚，唔係遲早戴帽，一係呃晒你d錢就走佬，跟本對你無感情，當你提款機咋傻仔

可以點處理，唔通打佢咩
講就講過好多次

你老婆有冇番工
比得老人家幫手湊 就預o左有分歧
老人家的確係會用自己果套去照顧佢地
佢可以唔認同 但表達方式唔係用鬧交處理
鬧完傷感情又無補於事

佢學唔到隻眼開隻眼閉 就真係唔好一齊住

最壞打算係離婚(當然諗無可諗先喇)

呢d婆媳關係永遠唔會拆得掂

我識得有個女人又係巴巴渣渣，又唔尊重老爺奶奶。
奶奶又係好友善，咩都好冇所謂咁，一直要睇個女人面色。
直到女人個老公出軌，個女人先打溫情牌，去搵老爺奶奶幫手，然後老爺奶奶又竟然肯撐佢，就係咁關係變得好咗。

就係因為小朋友問題我老婆冇番工全職湊
但除左照顧小朋友外佢乜家務都冇做
有時小朋友飲水屋企咁岩冇晒凍水都要鬧我媽話佢飲晒。。。。。

呢d正宗賤貨，仲出手打人，遲早變家庭悲劇，為左你老母，快撚d離婚啦，做返個男人啦，搵個第二個囉，駛咩死姐

出軌我又唔會，我認真對待每一份段感情

離婚

咁點解唔分開住
婆媳糾紛通常都關晒兩邊事
婆媳兩人本身都有唔同既生活習慣同觀念
婆就嫌媳大洗 係咁依依哦哦
去旅行就哦敗家 出去食飯哦嘥錢
想買好d俾個仔就哦佢地以前唔洗用得咁貴
媳就嫌婆冇常識 成日用舊個套去做
成日攞d禁忌野出黎逼人照做 邊d邊d唔做得
兩邊哦下哦下就爆發 互相唔妥
同埋男女相處係要浪漫 你啊媽係到仲點浪漫
冇浪漫你點維繫你同你老婆既關係
樓主你有不如試下分開住 你有冇了解過點解你老婆唔會煮又唔做家務
分開住左一排先 可能你老婆會主動做番家務呢

呢樣已經係唔尊重既問題
好老實如果大家一齊係屋企 應該家務一人做一d
同埋冇水就煲 鬧個老人家唔會突然有飲得既水出現

同埋出手呢下都不能接受喇

欣賞你不如你搵日認認真真同佢講你所有感受！
叫佢諗下第時仔女大咗，佢地嘅另一半咁樣對佢會點？好多野都係身教，唔好一味話人地教壞你個小朋友，你諗清楚你依家一舉一動有冇嘢做得唔好先！ps:當然你要講返比佢知你真係好愛佢，講出你依家處於困局，希望佢可以陪你走出困局。軟硬兼施！

最重要唔好諗唔開，你擔心你老婆對你屋企人唔好，而令你屋企人難受，但其實點都唔夠你去死傷心！加油！

我唔想我媽有事無人照顧，佢老了有病

如果你老婆係一個好女人
你離婚小朋友的確係好無辜 但如果你老婆唔能夠做一個好媽媽 好新抱 盡唔到應有既責任
離婚會令小朋友活得更好
小朋友有良好既發展同成長唔在於佢屋企有幾完整 而係大人點樣教 灌輸啲咩比佢
將一個唔識教既人留喺小朋友身邊只會係一個反面教材
巴打 趁細路未大個未定性 好好諗下你老婆既存在對小朋友影響幾大 如果你老婆對人唔好 唔盡責 小朋友係會學㗎

五六歲嗰時老豆老母日日嘈交，可以五集碟一疊掉落地
呯一聲碎到成地都係

佢地決定分居之後我簡直湯雞還神
後尾佢地少見左，對對方客氣左，關係仲要好左

真心愛你小朋友嘅，認真諗吓佢最舒適開心嘅環境係點樣

講過，但佢永遠覺得自己係被害嘅一方，成日話我唔幫佢口話我媽。但問題道理完全錯晒，我唔鬧埋我老婆一份我已經覺得自己幫左佢

分居但冇離婚？咁個撫養權係邊個度

太細個唔知佢地有冇為此爭論過
脾氣差嗰個係爸爸，我係跟左媽咪住嘅

最近又因為樓嘅問題又嘈，話一齊住間屋佢都有份要加佢名，唔加係咪唔當佢屋企人，我覺得好無理取鬧

成日話要搵個好地址為小朋友將來報幼稚園報小學
又話我果區垃圾不值得一提，老實講我都係呢區讀書成長以前讀band1英中
係就係冇d拔萃喇沙咁叻但我已經好滿足好自豪

所以你本身要有錢請工人

有錢可以請，但我媽唔鍾意，佢一黎咩都親力親為，而且唔鐘意多個外人係屋企

想問吓你地雙方同個仔大概幾歲？

我覺得你首先要有返做男人嘅威嚴
喺頭家入面 唔一定要男大威嚴過女 但一定要平衡到
再者 佢出手打人就已經唔啱
可以先多啲去了解佢打人嘅動機
之後問返佢 如果你打佢屋企人 佢會點
要令佢從你角度睇返件事
如果佢照樣都會咁做嘅 自己識諗啦
佢只不過係未入門同剛入門嘅時候 扮到好好咁

樓主有冇試過一家大細帶埋父母去玩？
有時都係只需要一個契機令到大家解開心結

但係如果真係講極都唔聽
錢可以搵過 離婚就算分家產
之後都可以重新嚟過
再搵到個真係愛你錫你嘅人
人一生好短㗎咋 唔好委屈自己太多

媽媽就真係得一個俾你孝順 咁辛苦養大你
但老婆都係陪你一世嗰個人 所以對自己好啲啦。

利申 絲 未結婚 有拍拖 所以唔知俾嘅意見有冇用

佢有冇出過錢先...
如果無嘅 憑咩加埋佢名
如果再諗遠啲嘅
我會覺得 係咪叫你加佢名落層樓
之後又做到咁 擺明想你離婚
之後分家產

但由於唔太清楚你地屋企關係
當我9up啦

婆媳關係一日同住一日都無得化解㗎
佢應該知道婆媳關係已經影響你地感情
諗住有乜依郁都有野揸喺手,所以叫你加佢名

有試過一家去玩，我媽有身體唔好有好多野戒口，加上老人家不嬲都唔飲凍野，自己帶樽水，作佢就鬧我媽一場黎到唔試下人地d出名飲品etc
食飯又叫d我媽唔食得嘅野，嬲到我眼火爆忍唔住出聲，結果係我媽話自己求其食少少就飽，食完仲要餵小朋友食
佢就照叫d辣野呀肥豬肉果d自己食
呢下我好心up
以後都唔想再有呢個組合去旅行

絕對係冇， 而且仲成日 問我儲佐幾多錢睇下可唔可以買多層樓等小朋友可以喺個好啲嘅校網讀書， 又話可以搬出嚟住， 唔使對住我屋企人

離

你上得黎問 自己個心都有答案
只不過上黎搵認同

呢個就係問題所在 你啊媽鍾意親力親為
即係代表屋企d野全部都會插手 你老婆本身未必係唔想煮飯同唔想做家務
兩人本身都有唔同既生活習慣同觀念
可能你老婆本身係想做既 但係婆成都依依哦哦
話唔係咁做要點做點做 之後你老婆自然愈做愈唔想做
覺得婆冇理取罵 婆又覺得你老婆好食懶飛
兩個人愈睇愈唔唔順眼 大家變仇人 之後全部野小事化大
你咁搞法夾係中間遲早都會爆炸 三個人都唔開心
離婚可能仲好 反正你啊媽都搞得得掂晒屋企d野

個問題真係無得解決? 有時離婚都唔係一了百了
你覺得佢係唔係因為無野做先會懶向屋企?
佢之前有無做野?
同小朋友關係? 係唔係都好惡死?好厭煩咁?

我有d 覺得係因為你媽咪已經做晒
佢咪hea
定佢本身都懶開?
生完之後我覺得可能因為你媽咪湊
令佢無左個種責任感 再加上樣樣都唔夠你媽咪黎

一係一家人(唔帶兩老)
去幾日旅行 睇下佢會唔會付返責任睇返d 小朋友
定都係hea 湊
睇下佢仲有無機會向你心目中仲有希望

你結婚前有冇 fact check 左先

有樓點解唔分開住？
我屋企以前都有呢方面嘅糾紛
一搬開咗住之後大家關係即刻好返

如果驚住得遠老人家冇照應
你咪賣咗而家嗰間轉去間近你屋企人嘅屋囉

但係睇上面嘅回覆 佢好似全職湊仔
咁咪得你去賺錢
幾時先買到多層樓 一家嘅洗費又大
平時又製造啲麻煩 婆媳糾紛俾你嘆下
仲要唔識體諒你
會唔會個小朋友俾佢教到唔識尊重同體諒人
再唔快啲停止 就真係老咗
個老婆同個小朋友都騎喺你頭上

樓主會唔會開始有啲唔想返屋企面對嘅感覺

好簡單
你老婆做咁多野係想自己一家搬出去住
相見好同住難
住返同區都可以照顧阿媽架

你老婆心態係幫你生左小朋友食硬你一家咁

一山不能藏二虎
一個屋企如果有兩個女人爭住要話事肯定日日家嘈屋閉
你媽係事事親為嘅
即係萬事都要管都要俾意見
整整下你老婆咪乜都唔做
佢咁鐘意管咁鐘意做咪闊佬懶理
呢種奶奶其實唔係個個女人都會忍到
搬出去唔洗由朝對到晚肯定唔會再有爭拗

你呢個諗法有點on9，而家你唔洗比家用咩？
仲未計對住佢你同家人嘅精神上影響

如果佢再打你家人，叫家人報警等有個記錄
到時離婚可能有幫助架

同埋唔好迷信小朋友係無辜啊
小朋友無爸爸媽媽好慘呢樣野，
小朋友喺個咁嘅屋企成長先有問題囉

以前環境同而家邊同，咪玩啦無得比，大把人單親啦而家

你係覺得一齊住，你老婆會照顧你媽？大佬你幾歲

開佢波鬧佢喇
做咗人老母都唔識負責任同尊重，點期望佢可以同你一齊教好到個小朋友？

其實當初你地係咪奉子成婚？有乜可能佢呢啲咁嘅性格可以喺結婚前都隱藏到

你唔搬叫你老婆搬咩得囉

離婚啦，痴線架呢啲港女，小心個仔跟住佢第日大個郁啲就打人。

就係有你依啲港男平時又寵又縱 你老婆做錯野又唔敢話佢 佢先會變成咁 振下夫綱啦 不過你都應該冇gut做嫁啦